时光终于翻到xx年了, 细细回味梳理着已经送走的xx年,感慨万千，收益颇多! 在过去的一年里,总的来说自己成长了不少，认识了很多新朋友，带给了我很多新观念，新的启发！在这一年里,也经历了很多坎坷!我想人生的路就是这样吧，当你经历过了,自己的思想才有新的境界，才能更快的成熟！
　　
　　首先非常感谢三立为我提供了一次发展的机会。步入三立已三月有余，在各位领导及同事的关心与互助下，逐步对公司有了新的认识，让我在新的环境中开始了新的起点。
　　
　　这几个月以来，慢慢的从最初的一无所知到渐渐了解公司一些作业流程、规章制度，慢慢融入了三立这个大家庭。一直喜欢用家来形容公司，或许有家的感觉是比较温暖，而个人又容易对家产生依恋和赋于责任感。突然想引用一句话“三立是我家，成功靠大家”。公司是一个团队，只有依靠大家的力量，公司的各项制度才能得以实施，从而走向更高的境界。
　　
　　在这三个月所接触的工作中，发现了很多弊端，如：
　　一、 ISO的推行过于形式化
　　 很多人把ISO当做一种应付，认为只要拿到一纸证书便万事大吉。而事实，这是一种极端的想法，ISO是一个持续改进质量管理体系的有效性，以满足顾客需求。先前公司形成书面之质量手册、程序文件、作业指导书亦不少，但是大多徒于形式，未并真正执行。且大部份文件并不适宜公司目前状况，尚没有有效利用。而导致在产品追溯时无依据可查，对后续所发生之异常状况亦无相应之应急措施，造成恶性循环。针对这些现象，只有从根本上解决，才能真正实施ISO，发挥ISO之有效功能。首先让公司全员明白ISO的精神，使公司各项作业有所依据，并能真正执行。
　　
　　二、 05年度管理层未制定有效、可量测之品质目标
　　工作和人生一样，在执行的时候都会朝着一个方向，而最终达到一定的目标。就像管理
　　的目标是人，管理的目的是事。在过去的一年里，每个部门针对自己部门的业绩不明确，是否达到公司所要求之境界无从查证，更谈不上改善措施。后续每一个部门所负责的工作，都应该制定一个较为合理，有效之目标，并定期以数据统计，是否达到目标，甚至超过目标，并针对未达成部份提出原因分析、处理对策及预防再措施。
　　
　　三、 计划执行度不力，造成等待浪费
　　由于生产原料供应中断、作业不平衡和生产计划安排不当等原因造成的无事可做的等待，被称为等待的浪费。生产线上不同品种之间的切换，事先准备工作不够充分，势必造成等待的浪费；每天的工作量变动幅度过大，有时很忙，有时造成人员、设备闲置不用；上游的工序出现问题，导致下游工序无事可做。此外，生产线劳逸不均等现象的存在，也是造成等待浪费的重要原因。
　　
　　四、 物料未能得到有效管理
　　原材料未能得到良好的控制，经常性的无单领料、补料或未经办理入库便直接领用，导
　　致库存帐物卡不符，物料确认不准确，该申购的材料未申购，不该用的材料申购一大堆，恶性循环。造成库存积压，生产断线。严重影响生产进度，增加太多呆滞产品，给库存管理带来极大的困扰。但在近一两个月内，已严格要求所有领料、补料必须凭领（补）料单方可发料，且遵循《产品交付管理程序》办理。并严格按照陈总所要求之以销定产执行材料申购、生产排产。以上改善，十一月份在销售状况未减少的情况下，采购金额已明显降低100万人民币。由此可见，控制库存材料对公司资金的流动起着决定性的作用。
　　
　　五、 制造过多
　　 制造过多，过早，提前用掉了生产费用，失去了持续改善的机会。因五金部门间断性空闲，为了不浪费生产能力而不中断生产，增加了在制品，使得制品周期变短、空间变大，还增加了搬运、堆积的浪费，带来庞大的库存量。
　　 
　　六、管理不当
　　 常常问题发生以后，管理人员才采取相应的对策来进行补救而产生的额外浪费。这些问题由于事先管理不到位而造，科学的管理应该是具有相当的预见性，有合理的规划，并在事情的推进过程中加强管理、控制和反馈，这样就可以在很大程度上减少管理浪费现象的发生。
　　
　　七、 内外沟通有待加强

每一个办公区，应该是充满温馨、和谐的气氛，随之才会有一份好的工作心情。可是，公司部份人员却常常火气冲天，出言不逊。造成对同事、员工、供应商的不尊重。工作面前，人人平等，何不是建立在一种平等、互助之基础上。
　　
　　八、5S实施不到位所带来之危害
　　序号 浪费表现 危害
　　1 成员仪容不整 有损企业形象，影响士气，易生危险，不易识别
　　2 设备布置不合理 半成品数目大，增加搬运，无效作业
　　3 设备保养不当 易生故障，增加修理成本，影响品质
　　4 物品随意摆放 易混料，寻找费时间，易成呆料
　　5 通道不畅 作业不畅，易生危险，增加搬运
　　
　　建议改善措施：
　　一、 确实推行ISO体系，已成立ISO专案小组，督促各项工作依流程办理，完善公司制度。
　　二、 在十一月份的管审会议中，针对xx年度各部门品质目标做出相应之讨论，并由董事长制定了较为合理，有效之可量测性质量目标。希望各部门能严格执行。
　　三、 事先策划是每个部门不可缺少的一部份， 如在生产排产前，事先确定人、机、料、法、环是否足够，能否满足生产所需。有事前周密的策划，必能减少相应之停工待料、生产线劳逸不均等现象的存在。
　　四、 有了一个良好的策划，严格依照计划执行，并协调所发生之异常状况，依循P-D-C-A过程方法，对每一项工作的改善起着决定性的作用。
　　五、 建立合理的常规材料安全存量，尽量避免人为的制造过多不适宜之材料，造成公司成本的浪费。
　　六、 ISO中有八大管理原则，若灵活运用，对事前预防应该是有非常重要的作用。每一项工作必是团队的参与，则需要有效利用以下原则：
　　a) 以顾客为中心的组织：满足顾客需求并争取超过顾客的期望。
　　b) 领导作用：领导层的目的是保证整个体系的目标能够完全得以实现，使员工充分参与实现所制订的目标。
　　c) 全员参与：整个体系的实施成功十分依赖公司所有员工，只有大家充分参与才能使全员的才干为公司带来收益。
　　d) 管理的系统方法：为实现目标，有利于提高各部门的有效性和效率。
　　e) 过程方法：这是一个循环模式，任何一项工作，经需要经过适宜的策划方案，然后再严格执行，以确认最终实施的效果是否达到预期所想，从而做出相应之修正。
　　f) 持续改进：目前公司所从事的每一项工作中，都需要经过努力，持续不断的纠正之前不适宜之方法，以寻求更有效之方法使工作业绩再上一台阶。
　　g) 基于事实的决策方法：采用数据的方式搜集相对应之信息，并针对数据来源做出分析，对策。
　　h) 互利的供方关系：公司与供方之间保持互助和互利的关系，可增进双方更好的沟通，品质、交期、价格才能得到更有利的控制。
　　
　　七、 加强5S实施管理，注重5S管理对产品质量、效率、安全、减少浪费和员工士气至关重要，同时还可以提升企业形象。
